東涌驚現蝕讓成交

東涌驚現蝕讓成交，東堤灣畔一個頂層特色戶造價近4年前帳面蝕12萬元。

美聯物業分行營業經理吳惠斌表示，屋苑2座頂層特色戶，實用面積1,159平方呎，另有440平方呎平台，業主早於4月份委託小型代理公司以1700萬獨家代理放售，每呎叫價約1.47萬元，當時仍是樓市高位，惟市，至最近市場氣氛轉變，加上獨家代理放售期完成，轉在市場上其他代理放售，更降價至1,450萬，反應依然不佳，最終剛剛再減價至1188萬元易手，累積減價512萬或30%，呎價低見10,250元。

代理指：「個市已經直插，業主唔想再睇落去」值得留意，原業主於2015年1月以1200萬元購入單位，持貨不足4年，帳面已蝕讓12萬元。

吳惠斌指，屋苑頂層特色戶今年錄得2宗買賣成交，成交價分別1,950萬及1,988萬元，呎價分別1.54萬及1.41萬左右水平。

東涌唔計

中間自住四年/租出去賺左幾多硬淡又唔計
呢次都唔計呀

東涌唔計
香港樓市只升不跌

龍心住果頭

傻鳩先放獨家

頂層特色戶， 夠樓下有特色咩

蝕價賺租再加十幾萬一生人除埋黎計，唔計啦

有次係東涌站見到以為睇錯，原來無

至最近市場氣氛轉變，加上獨家代理放售期完成，轉在市場上其他代理放售，更降價至1,450萬，反應依然不佳

俾經紀hold住個盤幾個月都夠傷，
除非個盤真係好冷門要人落成本谷，
正常人放盤都係掉通街，
否則無份做獨家果啲會唱衰你個盤，
做獨家果個都諗住食硬你，
要食都食左要同人爭嘅盤先

隔離post:

同樣在東涌居住的另一位受訪者表示，不認為大橋開通後遊客湧至令本地零售店的日用品搶購一空，反而認為東涌人氣愈旺愈好，可帶挈樓市，直言：

食嘢緊係要排隊！好過以前東涌靜嚶嚶無乜人，人氣多啲仲好啦！

12萬

On9 咁撚等錢洗

淪陷唔計

東涌多蝗 唔適宜人類居住
唔計